\chapter{Robin Schneider}
\label{sec:Robin_Schneider}
\input{files/chapters/Robin/URLs}
% Physikalische Veränderung um Einschränkungen abzubauen oder neue Funktionen zu erhalten

\section{Vorwort}
In diesem Kapitel werde ich mich mit verschiedenen Möglichkeiten der Veränderung am menschlichen Körper beschäftigen.
Es geht mir in erster Linie um physikalische Veränderung die zu dem Zweck durchgeführt werden,
um körperliche Einschränkungen auszugleichen oder um den Menschen um neue Funktionen zu erweitern.
Ich werde mich nicht mit Veränderungen aus Schönheitsgründen
oder anderen gesellschaftlichen Idealen beschäftigen \fxwarning{ref>Hannah}.
Ebenfalls werde ich nicht Körperveränderung zum Verbessern des Sexuallebens beleuchten.
Auch chemische Substanzen, die das Gehirn beeinflussen,
um eine Leistungssteigerung zu erreichen, werde ich außen vor lassen.

%% Die technische Dokumentation geht nicht sehr in die Tiefe -> nicht das Ziel dieser Arbeit.

\bigskip
Anfangen werde ich mit einem \hyperref[sec:Robin:historical_overview]{geschichtlichen Überblick},
in dem ich die wichtigsten Entwicklungsschritte kurz anspreche, mit denen der heutige
Entwicklungsstand erst Möglich wurde.

Anschließend beschreibe ich, was heute alles Möglich ist.
Dies ist der umfangreichste Teil meiner Arbeit. Einerseits habe ich mich darin mit den
\hyperref[sec:Robin:topical]{medizinischen Prothesen und Implantaten} beschäftigt, die heute
verwendet werden.
Andererseits habe ich zwei eigene \hyperref[sec:Robin:experiments]{Experimente} durchgeführt, um am
eigenen Leib zu erfahren, wo sich, mit geringem Aufwand, etwas am eigenen Körper erweitern lässt.

Den Abschluss bildet ein \nameref{sec:Robin:future} in dem ich Entwicklungen aufgreife, die sich
bereits ankündigen, aber auch Dinge, die wahrscheinlich noch Jahrzehnte auf sich warten lassen
werden.

\include{files/chapters/Robin/history}

\input{files/chapters/Robin/topical}

\input{files/chapters/Robin/experiments}

\include{files/chapters/Robin/future}

\nocite{Spektrum:Weg_zu_intelligenten_Prothesen, thesis:Cyborg, Stern:pacemaker}



%\clearpage
\printbibliography[heading=source,keyword=Robin]
